{
    "question": "Perangkat komputer dapat melakukan suatu pekerjaan sesuai dengan apa yang kita perintahkan. jelaskan perintah ap yang dimaksud     Tolong dibantu ya besok dikumpul:)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>progam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "14-vidio-shooting-sangat-dibutuhkan-banyak-orang-untuk-mengabadi-470",
            "question": "14. Vidio shooting sangat dibutuhkan banyak    orang untuk mengabadikan momen-momen\r\npenting seperti pernikahan, film atau\r\ndokumenter sekolah, dan lain sebagainya.\r\nUsaha ini merupakan contoh peluang usaha\r\ndalam bidang.\r\na. Perangkat keras\r\nb. Perangkat lunak\r\nc. Perfilman\r\nd. Multimedia\r\ne. Vido center\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>[d]multimedi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tu aja simpel</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong>Multipedia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga berguna</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-untuk-memindahkan-gambar-yang-diseleksi-digunakan-ikon-a-ling-166",
            "question": "8. Untuk memindahkan gambar yang diseleksi digunakan ikon    a. Lingkaran\r\nb. Persegi\r\nC.polygon \r\nd.garis\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. garis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-arsitektur-komputer-yang-mendefinisikan-tentang-subsistem-mes-645",
            "question": "11.    Arsitektur komputer yang mendefinisikan tentang subsistem mesin komputer secara hardware, baik desain logis maupun aliran proses datanya, disebut\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 12. \r\n\r\nBerfungsi sebagai petunjuk dalam menentukan jenis operasi yang harus dikerjakan oleh CPU, adalah komponen set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 13. \r\n\r\nBerfungsi sebagai sumber referensi operand berupa petunjuk pada CPU tentang perlakuan terhadap output operasi yang dihasilkan untuk disimpan pada alamat tertentu, adalah komponen set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 14. \r\n\r\nBerfungsi untuk melakukan penyimapanan data, adalah jenis operasi dalam set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 15. \r\n\r\nBerfungsi untuk mengontrol jalannya sebuah program, adalah jenis operasi dalam set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 16. \r\n\r\nPerangkat eksternal yang menghubungkan perangkat lain dengan komputer atau sebaliknya, disebut\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 17. \r\n\r\nPerangkat eksternal sebagai interface antara manusia dengan komputer, disebut\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 18. \r\n\r\nPerangkat eksternal yang berfungsi sebagai hardware pendukung dalam sistem komunikasi jarak jauh, disebut\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 19. \r\n\r\nMerupakan saluran atau alamat layanan secara logika dengan mekanisme tertentu yang memungkinkan terjadinya transmisi data pada komputer, adalah jenis port komputer bagian\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 20. \r\n\r\nMemiliki bentuk dan fungsi kerja secara khusus, adalah jenis port komputer bagian\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11. E</p><p>12. B</p><p>13. D</p><p>14. A</p><p>15. C</p><p>16. E</p><p>17. D</p><p>18. C</p><p>19. A</p><p>20. B</p><p><strong>Penjelasan: Maaf klo salah.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sejumlah-langkah-yang-dapat-dilakukan-untuk-mencegah-aks-251",
            "question": "Sebutkan sejumlah langkah yang dapat dilakukan untuk mencegah Akses Tanpa Izin dan    Penggunaan Tanpa Izin terhadap sistem komputer!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memberi pasword atau memberi kode very vikasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna adanya kode atau pasword , bisa meminimalisir akses orang lain untuk menggunakan perangkat yang kita miliki</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pompa-digolongkan-sesuai-dengan-prinsip-operasi-dasarnya-yaitu-407",
            "question": "Pompa digolongkan sesuai dengan prinsip operasi dasarnya yaitu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>y</p><p>Pada bagian ini akan dijelaskan tentang jenis-jenis pompa, karena pompa hadir dengan berbagai jenis serta fungsinya masing-masing. Pompa digolongkan sesuai dengan prinsip operasi dasarnya yaitu pompa perpindahan positif dan pompa dinamik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-memformat-gambar-agar-dapat-dipindah-di-program-ms-399",
            "question": "Jelaskan cara memformat gambar agar dapat dipindah di program ms word\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>download format factory</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>download format factory</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-langkah-langkah-untuk-menggandakan-isi-worksheet-progra-571",
            "question": "Bagaimana langkah-langkah untuk menggandakan isi worksheet program pengolah angka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Buka file Ms Excel yang ingin digandakan</p><p>2. Klik kanan pada sheet yang ingin digandakan (contohnya sheet1), kemudian pilih move or copy.\n</p><p>3. Tidak berapa lama akan muncul konfirmasi tentang dimana kita akan menempatkan file hasil dari yang kita gandakan. Silakan pilih salah satu yang diinginkan.</p><p>4. Jika ingin penyimpanan tidak di samping sheet yang ada dan ingin menyimpannya dengan file dokumen yang baru silakan klik panah ke bawah dan pilih newbook.</p><p>5. Klik pada tulisan create a copy dan yang terakhir adalah klik Ok.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-warna-warna-standar-dalam-panel-warna-dan-ukur-115",
            "question": "Berikut ini adalah warna warna standar dalam panel warna dan ukuran disebut A.Font effect B.Font style C.Text style D.Text effect    Bantu jawab yang bener Thx\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>font effect </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komputasi-dalam-matematika-dapat-digunakan-untuk-a-menyelesa-127",
            "question": "Komputasi dalam matematika dapat    digunakan untuk ...\r\na. menyelesaikan perhitungan se\r\nderhana\r\nb.memecahkan rumus yang rumit\r\nc. operasi hitung sederhana\r\nd. menghitung sedikit data\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.operasi hitung sederhana</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah,semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kegunaan-dari-tombol-keyboard-a-delete-b-back-space-238",
            "question": "Jelaskan kegunaan dari tombol keyboard :\r\n\r\na. delete \r\n\r\nb. back space \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Back space</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>delete : menghapus</p><p>back space : digunakan untk menghapus tulisan yg ada disebelah kiri kursor </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klu salah\u0f0e\u0eb6\u203f\u0f0e\u0eb6</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}